[TOC]

# ■ デバイスの目的
----

**Raspberry pi**のような小型のコンピュータが普及し、**IoT**と呼ばれる、**もののインターネット接続**は比較的容易に行えるようになってきたが、電源の確保しにくい場所(**オフグリッド**というらしい)で測定を行おうとすると、乗り越えなければならない障害が数多くある。**IoTデバイス**の開発者が独自に全て解決することは不可能とは言えないまでも、相当の困難がある。

そこで、本デバイスではあえて**測定部分**にはこだわらず、どうしたら電源の確保できない場所で**IoTデバイス**を動作させることができるかに焦点を当てて、その方法やシステムの構成方法などを解決することで、**IoTデバイス**を開発したいユーザにその**手段やノウハウを提供**することを目的とする。

本プロジェクトの結果として、必要な機器をまとめたものを**キットとして提供**したり、専用の周辺機器を提供することが可能になり、開発者の負担がかなり軽減できる。また完成品として特定用途のIoTデバイスを提供することも可能である(e.g.**見守りシステム**の基地局として使用できる)。

## ▼ デバイスの概要

+ 太陽電池で駆動できる。
+ 間欠的に起動し計測を行う。
+ 計測データはWi-Fi、3G、LTE網などを経由してサーバに送信できる。

## ▼ デバイスの構成

+ **Raspberry Pi zero** もしくは **Raspberry Pi zero W**
+ OTG対応ハブ
+ 各種センサー
+ 太陽電池
+ バッテリー
+ 電源コントローラ
+ Wi-Fiドングル
+ モバイルルータ
+ 筐体

![システム構成図](./img/system-block.svg)

## ▼ 設計方針

+ モジュール毎の変更を容易にするため、電源系、本体・計測系、通信系のパートに分けて設計する。
+ 太陽電池で駆動するため、できるだけ消費電力を少なくする。
+ できるだけ汎用の入手しやすいパーツを使用する。
+ 出来る限り安価な部品を使用する。
+ 計測するデータはとりあえず、気温・湿度・気圧とし、スタンドアロンの簡易気象観測をできるようにする。

